%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- SOL FORMAL EQ DE POISSON -- %
{
\begin{itemize}
    \item Equação eletrostática
        \begin{align*}
            \marginnote{$\mu = 0$}
            \nabla^2 A^\mu &= \frac{4\pi}{c}J^\mu \\
            \marginnote{$f(x) = 4\pi\rho(x)$}
            \nabla^2 \varphi &= -4\pi\rho = - f
        \end{align*}

    \item Solução fundamental do laplaciano ($3D$)
        \begin{align*}
            (D_3(x), \varphi) = (-\frac{1}{4\pi} \frac{1}{|\boldsymbol{x}|}, \varphi)
        \end{align*}

    \item 2ª Identidade de Green para $\varphi = \varphi$ e $\psi = D$

        \begin{align*}
            \int_V d^3x' \bigg(
                            \varphi(x') \underbrace{\nabla^2D(x-x')}_{= 0}
                          - D(x-x') \underbrace{\nabla^2\varphi(x')}_{-f(x')}
                         \bigg)
            = \oint_{\tpartial V} da' 
              \bigg(
                  \varphi(x') \frac{\tpartial D(x-x')}{\tpartial n} 
                - D(x-x') \frac{\tpartial \varphi(x')}{\tpartial n}
              \bigg)
        \end{align*}

    \item Considerando uma região $V$ contraível a um ponto e retirando uma bola
          infinitesimal (Fig. 1)

          \begin{align*}
              \marginnote{$V' \equiv V \ K(x,\varepsilon)$ \\
                          $\tpartial V' = \tpartial V \cup \tpartial K$}
              \int_{V'} d^3x' D(x-x') f(x')
              = \oint_{\tpartial V} da' 
                    \bigg( 
                        \varphi \frac{\tpartial D}{\tpartial n}
                      - D \frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n}
                    \bigg)
              + \underbrace{
                \oint_{\tpartial K} da' 
                    \bigg( 
                        \varphi \frac{\tpartial D}{\tpartial n}
                      - D \frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n}
                    \bigg)
                }_{:= I_{\tpartial K}}
          \end{align*}

          \begin{itemize}
              \item[$\implies$] $I_{\tpartial K} 
                                 \overset{\varepsilon \rightarrow 0}{\rightarrow}
                                 - \varphi(x)$
              \item[          ] $V' \overset{\varepsilon \rightarrow 0}{\rightarrow} V$
          \end{itemize}

          \begin{align*}
              \marginnote{$R \equiv x - x'$}
              \int_V d^3x' \underbrace{D(x-x')}_{-\frac{1}{4\pi}\frac{1}{R}} 
                           \underbrace{f(x')}_{4\pi\rho}
             &= \oint_{\tpartial V} da' 
                    \bigg( 
                        \varphi \frac{\tpartial D}{\tpartial n}
                      - D \frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n}
                    \bigg)
              - \varphi(x) \\ \ \\
              \therefore
              \varphi(x)
              &= \int_V d^3x' \frac{\rho(x')}{R}
               + \frac{1}{4\pi} \oint_{\tpartial V} da'
                 \bigg[
                     \frac{1}{R} \frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n}
                   - \varphi \frac{\tpartial}{\tpartial n}
                             \bigg( \frac{1}{R} \bigg)
                 \bigg]
          \end{align*}

      \item Interpretação dos termos

          \begin{itemize}
              \item $\int_V d^3x' \frac{\rho}{R}$
                    $\quad \implies \quad$ 
                    Campo Coulombiano efetivo
                    $\quad \implies \quad$ 
                    Carga total dentro de V

              \item $\oint_{\tpartial V} da 
                     \bigg[ \frac{1}{4\pi} \frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n} \bigg] 
                     \frac{1}{R}$
                    $\quad \implies \quad$ 
                    Camada simples
                    $\quad \implies \quad$ 
                    Termo de condição de contorno
                        \marginnote{Cargas externas equivalente a distribuição supreficial
                                    numa borda matemática}

                    \begin{align*}
                        \hookrightarrow
                        \frac{1}{4\pi}\frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n} \equiv \sigma
                    \end{align*}

                    \newpage

              \item $\oint_{\tpartial V} da 
                    \frac{\tpartial}{\tpartial n} \bigg[ \frac{1}{R} \bigg]$
                    $\quad \implies \quad$ 
                    Camada dupla: Densidade superficial de dipolos elétricos
                    \begin{align*}
                        - \frac{\tpartial }{\tpartial n}(\tau(x) \delta_{\tpartial V}) \\
                        \implies
                        \tau(x) = \frac{1}{4\pi} \varphi \bigg|_{\tpartial V}
                    \end{align*}

              \item[ ] Note que o potencial da densidade superficial de dipolos é dado por
                  \begin{align*}
                      \marginnote{$d\boldsymbol{p} = \boldsymbol{n}\tau da$}
                      \varphi_{1-dip} &= \boldsymbol{p} \cdot \frac{\boldsymbol{R}}{R^3}
                      = \boldsymbol{p} \cdot \boldsymbol{\nabla'} \frac{1}{R} \\
                      \therefore
                      \varphi_{dip} &= \int_{\tpartial V} d\boldsymbol{p} \cdot
                                                          \boldsymbol{\nabla'}\frac{1}{R}
                                     = \int_{\tpartial V} da \tau 
                                                          \frac{\tpartial}{\tpartial n} 
                                                                           \frac{1}{R}
                  \end{align*}
          \end{itemize}


\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------------ -- %
